前後4年就有加拿大護照 唔係唔狗衝呀?

不過要記得舉報藍絲同狗

要學澳洲擁護民主自由

加拿大好似無乜詳情咁

要有大學學歷?

尋日講完 但好似都冇咩details咁

大專都得，但要近5年。

救到班大學生已經好好
仲有一班低學歷後生仔要諗辦法救埋

讀post secondary education都得
啫係diploma, undergraduate, graduate都得

去讀diploma囉

一早cap左facebook

下年求其讀個hd得唔得?

黃絲大舉移居，反攻班離地賣港藍絲，幫手光復加拿大

仲凍過天水圍！唔走了

去加拿大打撚柒班小粉紅既機會來了

人地移民政策都要照顧自己國家利益
好難

等出年先公佈

一定要!!

畢咗業>5年有咩辦法

加冇bno，唯有做賤民

有bno，但係英國vs加拿大，又想試吓加拿大

讀書移民

揸水電牌有冇得走

舉報藍絲同狗舉報藍絲同狗舉報藍絲同狗舉報藍絲同狗舉報藍絲同狗舉報藍絲同狗

Sure

低學歷後生仔，讀個A牌攞張dip 都好啊

搵間highschool 讀就起碼夠攞student visa, 去咗先算

都真 總之去左先算

老實，加拿大點都唔會餓死人
最多凍死或悶死

加拿大大把工可以做，不過真係好撚悶

如果完全對戶外活動冇興趣嗰啲真係幾大鑊

不是前後四年
參照現時安排，加拿大留學生畢業後可以留加工作兩年，若有工作便可即轉永居。
而家呢個講返係，五年內大專畢業者，可申請3年工作簽證。只要有工作，即可申請轉永居。
得了永居後，五年內住滿三年，即可申請入籍。
所以，同 英國 5+1 好唔同。
只要有工，差不多即可申請轉永居！可以快過英國好多！

得閒落美國囉

中和下班「過去三十年祖國富強起來」傻鳩

found dip 唔知得唔得

仲讀梗書點算

水電澳洲英國美國都好搶手喎

老既去英國
後生嘅去加拿大

俾你過到去都生活唔到啦

讀加拿大u or搵加拿大工

加拿大易搵工過英國

香港有degree 去到都要讀一讀書先得？

係咪要舉報埋你隻5毛狗？

咁佢會唔會背景審查
慢慢州呢啲都有特衰，一定勁多假香港人狗衝

舉報身邊既間諜人人有責

淨係講左大學畢業5年

邊個國家嘅政治唔黑暗？

"只要有工作，即可申請轉永居"

有呢句咩?

係加拿大畢業既可以直接申請永久居民？

碩士呢?

滑雪行山露營

可能好多人即刻走去讀書

理由係共蝶

仲有狗仔女呀

講真 大部份低學歷後生仔冇得救㗎啦
你去人地國家住 你又貢獻唔到啲咩 人地做咩要收你

請問一下
係搵到工就得，唔理你咩工
定要指定技術同工種？

咁我做waiter做三年都ok？

都係睇人架姐 你過到去肯讀肯學 就冇問題架啦
相反你大學過到去 唔肯做唔肯學 咪又係食屎

去到有野做 做夠一年就可申請永久居留

加拿大有冇啲野雞大學唔洗讀就畢到業

外國水電果d好缺人 其實過去都幾好pay

加拿大多藍屍到仆街
仲多過香港

佢話係youth 同young people 好似未講明幾多歲
唔知master 畢業計唔計嗰5年內
利申：30+

其實係...
一係考個水電牌旁身 有d國家好需要呢類人

所以可能少部份係得嘅
外國水電缺人 你成班外國勞工沖去做
遲啲咪又係拉返低個人工

真?唔係london好d ？

救到 吳傲雪

低學歷就算啦，自己唔俾心機讀書怪得邊個

未公佈唔知道

等咗呢個機會好耐

本身已經一堆人plan去澳洲讀

差唔多，都係易

快啲走啦垃圾

我都等緊

....

如果在港讀master呢？

香港仲黑暗啦

美國一鳩樣, d mall 個個一撚模樣, 行macy cosco, china Town

其實香港都係咁, 不過叫小店多, 多d嘢睇多d嘢食選擇。so call 叫方便落街踢拖買嘢, 但d人多到仆街。

技術移民你係人生驘家 , 大把國家揀

同意

可以

唔係

係果邊讀啦

依家讀緊

same
明年12月先讀哂

仲係香港讀做咩呀

都唔明點解要係香港讀

巴打有咩打算？

你去試一定搵到

真。

咁快將件事諗得咁美好，根本件事仲有好多變數，分分鐘出年拜登上台就落閘，到時BNO 5+1都冇埋。

唔會

應該轉校可以credit transfer ?

我估指定工種多

唉 咁仆街啦

之後apply PR 使唔使計分先？

加拿大班小粉紅會唔會抗議

加拿大好多專上學院好易入,咩牙醫助理, 放射etc, 讀呢啲輕鬆過五年

五年內大學畢業..姐係grad左十年個d無得申請了？

督灰熱線

都係話救後生嗰班，但都係要等詳情出左先肯定

現行制度係咁。
加拿大畢業生，可自動擁2年working visa，2年內有工，就可以申請永居。
相信會係喺呢個基礎上應用

無錯

都要睇詳情，如果佢寬鬆到話 post secondary 就得，無理由 post grad 唔得
但，我估佢主要係救後生，無BNO嗰班。老d 嗰班，應該有 BNO，由英國負責收

唔好玩啦

大把Master degree 都驚死過到去搞唔掂 走去讀多幾張cert,

唔願付出又點有收穫呀

我估 1月有詳情，配合 bno

其實即刻差唔多

唔付出點有收穫？

老實講係香港肯讀既話，點都讀到個Dip 返黎啦
又要懶但又要搭人順風車係未有點兒過份？？

都要肯讀先架

問下葛珮帆

The second pathway will be for those who have graduated from a post-secondary institution in Canada. These individuals can then apply directly for permanent residence.

冇人知懶係會做難民資格都冇
有bno身份既幾懶都走得
佢地就變左犧牲品
死衝爛衝比人拉
想走都比同路人笑佢冇資格走
咁好咩?

都要等詳情先知，不過，現屆加拿大好弱，應該唔會同大陸黎硬，未必會篩選。

救里做咩

睇字係
要等21年出多d資料先知

以現行制度推算 (純粹個人推測)
1) 如果要求特定專業的話，就係技術移民
2) 而家話，可以俾你申請working visa 的話，應該係批你過去搵工，你3年內搵到工走得，應該無限制。
3) 現行，要有工請左你，先可以申請

而家話唔使一定係加拿大畢業，香港大專以上畢業就得，不過要5年內。應該係補bno個位，97後出生的走

低學歷個班咪前面擋子彈，讀過大學嗰啲咪做後勤嗰啲囉，各有各做啦

不如咁樣講埋啦

不過要過去考到牌先做得

其實，未必有著數，因為加拿大本土，好多呢d 技工
反而廚師等，本地人未必做，反而易

現實就係咁殘酷

除非唐人餐館，否則，waiter 都好大競爭，因為好多學生搵外快。而唐人餐館，通常 low pay d

即係專登俾後生仔去

易，我估就未必，不過肯做的話，應該唔會餓死

咁你地就唔好屌人唔付出啦，低學歷晚比差佬拉尻咗又比你班人唾棄。

最好就抗議啦 等多D關注

葛珮帆個間大學係咪係火星?

仲要提防當地藍屍

有工的話，轉pr 易好多！

香港人： 我唔走

a new work permit initiative specific to Hong Kong youth will provide open work permits of up to 3 years in duration, with eligibility criteria centred on post-secondary education in Canada or abroad completed in the last 5 years.

後生已經係最強本錢乜都可以闖下
如果只係為走佬冇乜特別目標，即刻去修返個N展同IT專精，人地最需要呢樣，老嘢都想修返個

直接去當地修

The second pathway will be for those who have graduated from a post-secondary institution in Canada. These individuals can then apply directly for permanent residence.

唔係指當地bachelor master grad可以直接apply pr咩
如果係的話連post grad working permit --> ee都唔駛就真係好鬆喎

你講既係兩樣野

我講既係正常途徑，呢條唔會有人問你有冇被人拉。

你講既係特別途徑，而呢條途徑都有人開左，佢地用唔用係另一回事。

此外，就算你BNO 5+1 最後連入藉考試都懶得溫，英文5年都學唔到正常溝通，都唔會變BC。
所以懶係死症黎。

人地行資本主義制度架，唔係話過到去就繼續做自己搞香港城就得，都要「證明」畀佢地政府睇你有能力自力更生。

明唔明？

油站個邊班仆街

Ching 冇錯啦！就係講呢樣，求其買張cert都買啦，人地肯收你，你未做個樣畀佢睇囉，過到去再算啦！
但連登仔死牛一面頸，(屌！我冇degree/High-Dip, Dip etc...)然後就話前綫出去衝，有讀書既走佬⋯

大佬唔好咁癲好冇⋯
一年前有幾多個唔係大學生、工程師、會計師、中環班OL金融財俊畀人拉呀？

其實多倫多有唔少小店
悶就一定，7 8點就落晒閘，聖誕就去親戚朋友屋企玩

好事黎，減少廢老數目

我本身都做飲食,不過係做包嘅.佢哋嗰邊都好需要我呢啲職業嘅人,喺沙省仲有機會拎省提名

如果你跟毒撚生活一個禮拜,你都會覺得香港好悶.

做廚真係長年都有工，但今年因武肺而有所影響
不過，沙省，真係無咩香港人會住得慣！

去加拿大起晒所有黑狗家人報俾內政部知

最多人工減咗少少,好少人真係會冇工開同畀人炒.

係兩樣野啦
1) 呢條係話，當地畢業生，會改為可以直接申請居留 (現行係畢業後可工作兩年，有工先可以申請pr)
2) 另一條就係話，五年內喺加拿大或海外畢業嘅香港人，可以直接申請3 年working visa (現行係 express entry 即技術移民，或有工secure 左先可以申請)，3 年內如果有工，就可以申請居留

大致係咁，不過詳情要1月先出

其實都係一家便宜兩家著
加拿大人口老化問題，好想吸多d後生去，而香港班後生無bno，去唔到英國的話，咪開個門檻低d嘅，比香港人囉！咁老實講，唔係難民嘛，佢都希望你過到去有生活能力，唔係真係比你去到仲要養埋你咩！好合理丫

技術移民，廚，低分左

我做麵包係另外計嘅,但都屬0AB類.

UK要錢, CA要人
列強瓜分

5眼黎講就係分工 但加國自己點睇又唔同
碩士能力高d 對佢吸人才又唔同

CA 都要錢架
你計下，30萬加拿大人喺香港，如果一人帶 100 萬返去，已經500億加幣呀！

d學生雞1萬都唔知有冇
仲話100萬

其實人材仲值錢,因為佢哋會帶錢同技術過去！

如果真係咁，加拿大呢個，寬鬆過澳洲添！不止現身在加拿大的受惠，中學程度以上已經可以申請，真係差不多等於無限制！

人地要低學歷做乜？唔通好似香港啲新移民咁咩

加拿大可能
BNO冇可能
一個係當你外國人比你移民
一個係接國民回國 近乎撤僑性質
前者可以黎一個類似TRUMP咁既人就可以直接取消
後者想收要好大既法理依據先得

幾時到紐西蘭做野
英美澳加都出左plan俾香港人

我舉呢個例，係話現居香港的加籍人
吸納後生隨左救香港人走，就真係貪後生！其實，加拿大剛公佈左要加大移民配額，目標係未來三年吸120萬人。所以，呢個針對30歲以下的政策，對加國本身有利！

但係班97後唔知做乜死都要去英國咁
同問 可唔可以帶埋屋企人。仔女去

不過加搵工唔易

如果計埋 CANZUK 因素的話，加拿大都唔會因廢登上台而改變，因為加拿大本身已經好需要吸後生仔女移民，如果 CANZUK 五年內成事，咁邊個收到無咩分別，點都搶左先

根據而家有限嘅資料話，係得嘅！不過都要等詳情！

Eligible spouses or common-law partners, as well as dependent children, can also apply for a study or work permit, as appropriate.

同意，但而家係走佬！揀得走，就要搏！無話無風險！但，香港人肯做餓唔死！

CANZUK 係咩玩法黎
BNO撚可以入去一齊玩?
我記得以前EU都冇得玩

但要比國際生學費?

加拿大啲藍絲數量我諗全香港呢五年畢業嘅大學生去哂都唔夠打

實有，你英文好就得

救佢地做乜？呢班人喺光復之後都係趕走架啦

係，佢明顯針對想要有學歷後生嘅人

CANZUK 係一個幾年前提出嘅概念，隨 brexit 變得可能性大左好多
而家 uk and oz 已經達成左貿易協議，如無意外，幾個月內 uk and can 都會簽。
CANZUK 嘅概念係 一個小英聯邦，因為呢 加澳紐 三國，名義上仲係尊英女皇為國君，所以，四國視互相關係密切。所以就有人推呢個聯盟，喺貿易同軍事上結盟。除此之外，仲推 freedom of movement ，四國人可以去唔同國家工作和居住，好似 EU 咁。由於四國都係英語系，而且有英國嘅傳統，所以，四國人普通都贊成。

唔好理其他人，起碼可以喺一個自由國家生活

啱,至少唔使講一句共產黨唔啱聽嘅嘢就告你危害國家安全

有心要取消最好嘅講法就係英國突然話決定要跟番中英聯合聲明入面嘅備忘錄
可能性一定係有，最大嘅法理依據就係中英聯合聲明
好睇中國之後同所有國家嘅關係搞成點

現實啲啦
個人可以肯讀肯學本身都不至於要讀毅進，毅進上得返去有幾多個成功例子吖連讀書嘅英文都搞唔掂點係英語環境生活唔通真係去做大統華咩

下唔好亂up啦
首先第一，宜家移民政策加拿大留學畢業後，搵到工之後要行EE計分，唔係一有工就可以永居。起碼做兩年嘢個分先勉強夠，仲要係skilled嘅工種
第二，宜家呢個情況，3年工作簽證，搵到工要做夠一年先可以apply永居，唔係即刻可以。唔好亂up唔該

唔好玩啦，大學程度叫做爛船都有三斤釘
Fd程度係兩袖清風嘅級別

不是完全無機會，但要先考英文試，夠分先得，如果申請前已有工請，就穩陣好多。
不過，呢個都係一般嘅情況，同今次新放寬無關

HD廢科畢業去唔去到？

咁對於本來完全無資格申請嘅人，點都係易左！過到去，無工無生存能力，申請唔到都無得怨！

出年先公佈PR條 path
open visa 應該而家都申請得

讀一年master

強項

唉
唔再答嗲啦，永遠講講下就有人出黎叫你唔好亂up。
總之，有心去嘅，就留意下詳情公佈嘅時候啱唔啱你地啦！祝大家好運！

當地係點的？

之前日本都話想要香港金融人
不過再無更多消息

同意，呢單野幫到好多手足

己經declaim埋違反 英國佬咁樣講得出口一定係冇死錯人
冇可能兜得番埋去
再講 而家班穆穆BOOM得咁開心加埋支那失勢+右轉
以後其他國家都會收緊番佢地既穆穆政策
咁要搵咩人黎補人口老化? 乖巧港豬FIT到喊
BNO法理上本來係同BC平等 你班港豬5+1就當係恩賜
佢收BNO法上無理 政治上肉酸到喊
反正呢幾年祖國都收左百鳩幾萬印穆黑
英籍港豬難道比唔上佢地?
最重要既係 支那以後唔會再有收買英國佬既本錢

簡單黎講
要5年內大學大專畢業會有最多3年working visa

之後分兩條隊
1)有1年工作經驗可以申請PR
2)係加拿大畢業就直接申請PR

但佢有講 要meet 到 education level
一陣讀完 diploma 佢原來要degree

其實AU NZ一向都互通

等遲下出詳細內容先知，但覺得好可能要degree,得hd果啲趁呢一兩年去讀埋佢啦，多個學歷冇壞

唔好意思，懶係連生存嘅資格都冇

無
The first will target former Hong Kong residents who have gained a minimum of 1 year of authorized work experience in Canada and meet other criteria such as minimum language and education levels.

最少一年當地工作經驗 仲要meet 佢要既工種

應該係本身既教育水平& 語言能力要求不變

佢意思係指，加拿大以外嘅地區，即係香港，過去五年你攞到一個學位
定還是係曾過去加拿大嗰度讀完（過去五年）

因為另一個post個講法係，只要呢一刻你走去報加拿大嘅學院，然之後響嗰度讀完書就可以申請PR，攞到PR五年裏面有三年留響加拿大，就會有加拿大護照

直接去加拿大讀書讀個Diploma都得， 仲要畢業即刻申請PR

佢唔係係巴基士坦讀既咩

As part of the whole-of-government response, Immigration, Refugees and Citizenship Canada (IRCC) is implementing a number of measures that will allow Hong Kong students and youth to quickly come to Canada on work and study permits as well as new pathways to stay permanently.

如果最終目標唔係比你申請永居，IRCC 出黎講做咩？
先放寬你過去做野同讀書，之後再申請(我一直有講要申請唔係自動過渡)，轉pr

沙省係內陸，以農為主。所以熱，可以好熱，凍又可以好凍。好多香港人連溫哥華多倫多都嫌悶，沙省對佢地差不多可以話係死城

即係去到係種田 得自己一家人？

低學歷既同路人快啲搵個技術course嚟讀啦
水電維修，裝修，整車，整燒味呢啲都好，讀返個一技旁身

咁又唔係得種田，都仲有其他行業，但就唔算得係商業城市。你知啦，任何地方，中菜館幾難食都有市場，所以點都有間喺左近。不過，加拿大好多手作仔都係專業，都要考牌先做得，所以唔係話你想種就種得

唔好理啲分化撚
身邊有同路人學歷唔高，快啲叫佢哋去進修
裝修，水電，汽車維修，學廚整燒味，呢啲快啲去學返一技旁身啦

學歷唔高
應該係香港學定一個技術例如整車同英文
之後去到再讀書
加拿大咩都要有牌
你無牌無得做
人哋都唔會請你

整車無牌
最多係Can tire換油
你英文差人哋又唔會請你
唔通踎喺唐人街整車咩

好BNO都讚成
我係英國人呀屌

諗起都硬左

去簽名支持

咁就梗係啦，喺香港學左先，去到加拿大到時再進修

其實香港仲悶。不如話我知香港有乜玩？
次次放假行一模一樣嘅商場？ 唯一好處係啲食肆開得夠夜
香港細到。楂車都唔知可以楂去邊

無錢點讀？

肯學肯捱會淪落到讀毅進？

支持你留低

再進修咪得

你咁on9究竟點畢業架

真心問文科仔想轉行有咩介紹，想係溫哥華發展
另外想問問文化旅遊業 開關後會唔會有轉機？

香港讀文科 無技能
係咪當無學歷學返門手藝

師兄我21年7月香港畢業，請問我係唔係申請3年簽之後直接搵加拿大嘅工，攞到工馬上申請永居？

香港毒撚去到非洲只要有電腦都適應到

佢講嘅應該係加拿大畢業掛

有無年齡限制？2017 master degree畢業

一切要出左詳情先知
而家估，應該係：5年內畢業 -> 可以申請工作簽證 (3年) -> 3 年內有工，可以申請永居
但，有咩詳細條件，時間係點，全部未知。

加拿大前排先講需要120萬個移民

加拿大除左要專業人士仲需要大量技工

我希望你哋合符資格嘅後生好快啲走，有機會就要走，機會唔等人

加拿大好撚多藍絲

文科仔 無技能呢？

現身在加拿大的畢業生，可以即接申請pr
海外畢業，就可申請 3 年 working visa，再申請pr

走咗嘅手足永遠要記得香港人嘅身份，但更加要融入加拿大，唔好忘本唔好做蝗蟲

睇怕都要

要睇你自己肯唔肯做，肯做，都唔可以話無機會。因為，好多工種都要喺嗰邊讀課情同考牌，唔係話技工就一定有著數。
例如，喺醫院派餐。都要讀讀要考牌，社區學院就有得讀。有牌就可以去例如係醫院、老人院之類派餐，咁你肯做嘅話，無咩文科理科之分！

問題係你要唔要走，要走佬就要把握每一個機會，唔可以錫身！

我真係好撚鍾意XX

大學 讀英文
真係讀黎把撚

無

無提及

多到仆街
送到唔住

讀OU/恒大/Thei/top up degree都得啦

就咁睇要5年內先得
一係plan定過去讀書

等佢出年有detail先
依家估佢都無用

其實有好多手足都唔係俾人告國安法
但佢淨係唔計國安法

邊個叫你走過

今次真係幾有力
嚇到港共到依家都唔識覆

你一出世就識行路？無技能又想走咁咪去學囉!

係
撈咗一批後生仔
仲吸引到一班讀緊中學生去加拿大讀中學再大學

由得我哋班眼中釘走曬仲好啦

加拿大好難撈, 本身工作已經唔多,最大問題係多倫多温哥華d樓價炒到香港價, 交通唔方便,打工成本好高.

好彩手持bno比人笑

依我理解，佢無提到 出年去讀書會點
只提左已身在加讀書的，和五年內畢業的

做好準備，詳情一出就為自己打算行動啦

咁佢就唔好之後又落閘唔比人走啦

你要去返香港咁細你先覺方便嘅，咁似乎只有台和星。樓價係貴左，但無可能係香港水平！香港600萬住300呎？600萬港紙，溫哥華咁貴都買到接近1000呎，點算香港水平？

放寬接受工作和移民條件，是別國內政喎，點容港共說三道四牙?

循例都要既，係唔知點駁好，佢又怕話反對就比錯signal等啲人以為準備真係落閘唔比人走，啲人就走得仲快

都係果句啦
強烈譴責

大概
冇bno 讀緊大學嘅可以點

你本身係做文員就梗係難撈啦,成日聽到啲人失業成幾個月啲人撈咩㗎？咪多數都係做寫字樓o個啲.人哋o個邊有租務管制㗎,又有標準工時,OT又有得補水,普通做收銀嘅有租交之餘仲有閒錢使,好過香港好多啦.

讀完大學過去咪得

真,唔明外國好悶呢樣concept邊度黎..根本好多外國活動香港變到極高消費/根本無
覺得香港先最悶

我就係覺得睇完好似怪怪哋
好似唔係好關我事
所以就諗住會唔會係我理解錯

香港好多地下黨員揸永久身分證
一定會借勢去

所以香港人咪成日去旅行一年幾次, 根本就悶到仆街, 唔係 CWB, TST 或 MK 。有小朋友就仲撚大獲, 星期日去d 室外遊樂場全部都係人

應該唔會咁難 如果係咁 咁同依家pgwp ee拎pr冇乜分別

31歲 上年讀完part time top up degree..ok?

驚閪, 講口藍屍又唔夠講, 講打廢老藍屍又唔夠打

ok

其實多朋友去邊都唔悶嘅,對外向嘅人嚟講

如果ive 讀果d top up degree 計唔計數
但係間大學係英國大學

監獄

都唔係完全把撚
可以去教西人中文
不過最好都學定門手藝穩陣啲

請佢地去工作

ok, noted

我都想問

澳洲嗰邊點計
我想英國多啲

因為我以前喺澳洲讀過書
所以我就麻麻地澳洲
不過我依家讀緊人工智能嗰啲
會唔會都有得技術移民

Master degree

冇錢咪返工搵錢

去讀master

有得走快啲走，希望其他地方都會減辣

畢業之後可以直接搵外國網／agent搵工，係香港都照搵工，同步進行。外國唔收你既話，係香港儲下經驗再搵都得

無錢而又5年內畢業
未申請working visa囉
過咗5年又無錢就留返低囉
洗唔洗幫你比埋錢去讀書啊

讀diploma，平d又易d搵到工

0AB先佢係佢要既工種?
唔計果個LIST好似未有DETAIL

英國係日落帝國，成個國家失業率勁高

認真咩？唔駛加拿大畢業？

個個list包好多工
我吹水工都包係A到

有時有D工你估唔到嫁

唔洗
有無睇架

究竟邊個網先準架兩個page寫唔同嘅野

上面好多唔同版本 又話一定要加拿大 or 香港學校grad

睇啦

香港grad得呀

社科表示

有無詳細少少

加拿大藍絲冇實戰
上年班香港人可能好打過解放軍

進修

30歲無中6學歷應該點做

唔知點解就係想佢哋抗議 等全加拿大睇佢柒

好既意思係點

有冇日落條款 定係從今以後呢個政策都唔會變？

完全冇，等出年公佈

佢巴基斯坦㗎喎

適齊舉報黑警藍絲

官網寫得好清楚

一句講哂，你想最快最安全，就係加拿大讀post-secondary > PR > Passport

盡法

有話唔比藍尸走？

但係嗰post secondary有冇話要兩年？同埋最驚係讀完兩年話收夠人唔再收香港人，咁就gg,
ee根本唔夠分

根據政府做事方式,估計唔會更改本來的定義

所以好可能會維持2年課程的post-secondary
至於日落條款,政府唔會寫出黎架啦一定會話subject to change,想黎就趁早啦

姐係一讀完就有得apply pr? 佢咁寫但係我覺得好伏。加拿大咁香港人，我覺得唔晒一年就會冇咗個policy。仲有兩年先grad 慘

而家冇人知detail，等出埋detail先再決定

目前寫法,係一GRAD就直接申請PR

至於max no，其實加拿大在讀香港學生先幾千人, 對成個系統影響不大 (上年有7萬個印度人獲批PR)

係政府政策而言,如果你在讀,政府改政策只會截未讀學生,在讀學生一通唔會受影響

邊有可能以後唔會變

但係都有好多香港人用緊pgwp 做嘢，再加上好似咩5年內係加拿大有讀過都可以有pr

PS 政府唔係私人機構,政策係同政黨利益+選舉有關
想估佢幾時轉方向? 估下個政黨輪替

一定要香港既大學？台灣既得唔得

都唔知5年內既定義係幾耐
由21年開始計定而家開始

澳洲日落條款去到2030年 如果日落遲 香港人至少有時間執下細軟準備下

其實去到可以做啲咩工作？

一個後生仔單身過去買600萬樓住1000呎?

未有detail..等多幾個月啦

就咁睇應該係
#120 加拿大grad 可以直接apply pr
#140 加拿大/其他國家 5年內grad 可以申請3年working visa
唔知有冇理解錯

希望多d黃絲移民加拿大過多幾年我返去唔想對住班藍到黑既鄰居

加拿大係擁護大愛
no racism
但當然點會無歧視
白人一家係number one
驚asian係gangster有鎗

最多錢果班藍尸中產俾佢哋走啦港共一舖清袋

笑死
同中國人一樣
口講愛國 身體好誠實 做外國人

嗰陣因為加拿大唔俾international讀我想讀嘅科
走咗去第二度讀
早知乜尻都照衝加拿大算

藍屍想去？

死撚開啦

永居唔等於入藉喎...

Details 未出，我理解佢應該申請個陣計起5年內？

澳洲係2030年10月 加拿大可能差唔多（我估）

都得 全世界都得 巴基斯坦都得

即係之前係加拿大畢業可以直接pr? 無時間限制？咁如果10年前加拿大u Grad得唔得

有兩個page 咩？ IRCC 喎！香港在加拿大學生，同香港及其他地方畢業香港人，係兩個 point
要睇晒，唔好睇啲唔睇啲

講緊樓價

當然唔等於
制度同英國好唔同，英國住五年先轉永居，但一年後可以申請入籍

睇埋第一句！For those who COME to work
唔代表包括以前畢業

冇u grad係咪可以躝翻去英國

我發現呢度有啲人真係好奇怪
人哋吸納你過去，講明有條件，但就有啲人講到好似搵你笨咁

有晒 link 喺度，有啲又唔睇：有啲就睇啲唔睇啲

有啲又嫌救得一班救唔到第二班

點解好似人哋放寬係因為欠咗你咁？
有心去，就係一個機會，你要把握同爭取！
覺得寧願留喺度死守香港，都唔好搞到人哋又衰又臭地方又凍生活又悶有工又嫌錢少無工又怕搵工難！

真係心唔明

到時成班手足去反cap班藍屍啦

多個途徑多個選擇，唔好講到去英國好慘！無BNO 嗰班，無得去英國，而家有另一個途徑幫佢哋！總之都係一個奔向自由嘅選擇

都話詳情出年先出
唔好坐喺度齋聽人講，自己上去網頁了解下啦！頭兩個post 有link

佢遲吓會出認可大學嘅list

一定唔得
apply 唔同 成功 有PR
你哋係咪弱智
加拿大一向有graduate scheme 可以apply pr

嗚，太老，畢咗業超過五年

加拿大個plan 係專俾冇BNO 年青人
之前咪話咗35下甚至30下
佢會出age limit

多倫多而家啲店好多開好夜架啦

冇可能 因為唔單止bachelor degree， postsecondary都包括 多得很 全世界咁多 點exhaustively列出？

我知，但加拿大有親戚，但我非u gard

咪暗示咗會 咪講咗加拿大認可學校
佢條path 俾香港年輕人
或者限定院校加100分咁
Hk watch 已經暗示咗

一定係scoring system screen人 你放心
加拿大唔係英國 冇歷史責任
啲人仲以為讀master/degree/cert 立即PR
真係好傻
有其他移民scheme 都係咁寫
可以apply =門檻
加拿大玩scoring system 好多年

最多咪捱三年 當你27歲拎到passport
之後做咩工番咩pt任你喜歡

如果真係去到要準備幾多錢？

佢地無資格去/無信心去 咪話個計劃無用安慰自己囉 不嬲好多唱淡友打擊人

無話一過到去就有工，最初生活費點都要預
建議先做資料搜隻，睇吓當地租金等基本生活費先打算

有無年齡限制

已經見到一班大陸新移民 諗住移民到加拿大

其實唔使理LIHKG任何一個人關於移民嘅提議/意見/解讀
只要你根據官網準備,包無死,公墓園(包括批VISA嘅官)一樣係跟規距做事

講真
Bachelor都冇既人ielts 6.5都唔知有冇
去到咪又係做基層

屌水電牌係五金裝修佬咋 唔係工程師
技咩術呀7頭

工就點都會搵到 不過唔好太高期望 會有一定難度
始终金融 特別銀行多數prefer local uni and Canadian working experience
好多時你唔係target school 已經無得in
而且佢地好著重oral skills
（你要記住你係同一堆native speaker 競爭， 同埋加拿大係好多好多大學生，普通香港大學生係無咩優勢）
除非你要求唔高 做teller 都無咩所謂

係兩個都得........
兩個唔同pathway ......
你係香港畢業就得working permit
你係加拿大畢業就直接可以申請PR

咁幾好
等外國攞曬資金人才等資源

溫哥華就悶啦

有無人知minimum language level即係點

我哩啲在地人 唔會唱淡
係香港人太多天真可愛嘅人
太多智障英文字都懶睇就衝加拿大
最後輸晒返香港
真係太多

移民要求好似睇工種 你預6-7分ietls
不過佢條新既path回行真係到時先知

去加拿大讀返個diploma都好

其實讀書移民係加拿大黎講真係相對地低成本

讀完書又可以接駁埋搵工，讀到既真係可以試下

多倫多係一個就算毒撚都住得舒服嘅地方

有咩好讀

其實主要睇你對咩有興趣可以接駁移民路既課程多到數唔晒

亞魯雅圖

你講撚晒啦戇鳩
打稻草人

研究下先，唔該

唔係
宜家係香港人post secondary grad 內5年可以apply加拿大3年working permit
做夠一年+meet language requirement就可以轉pr
或者過去讀一年書直接轉pr

對香港後生仔黎講好過澳洲同英國

無
跟住做夠一年野+fulfill language requirement可以轉pr
所以兩條路都得

紐講明唔會
因為無能力

但都要5-8萬一年未計生活費

Completed in the last 5 years 應該就往前數5年內，你2021開始申請咪2017-2021，22就2018-2022如此類推。咁做就應該就唔想直接畫Exact Date 例如：Grad Before 20XX
畢竟佢都係想keep住吸收新鮮血液

有冇加拿大巴絲知道果邊油漆工易唔易搵？

我理解係咁，不過佢詳情都未出，見佢字裏行間有用到Youth嘅字眼，可能係文件正式出嘅時候就會有返呢啲限制。
咁係呢一刻睇，佢咁講又冇錯嘅因為詳情未有，大家都估估下。但係，我就覺得一定唔會Fix死2016-2020。 未來個所謂5年期內畢業會一直向後移，直到計劃完
移民部長個Tweet都話係encourage recent graduates，我諗Fix某段Period嘅機會唔大

都係個句，等詳情

外國玩車已經無得輸

我就2021 Grad嘅，都望佢唔係Fix死16-20。
不過佢話Build on 2021-2023 Immigration Levels Plan.應該冇咁快落閘嘅
如果冇就真就要考慮下Post-Grad Dipolma/Master個條路
澳洲都不失為一條路嘅，環境都唔錯啊

本身已有碩士 過到去又要再讀過？

推

thanks 巴打幫推

巴打咩科

講你就叻

朝鮮民主主義人民共和國

廢HD

如果冇附加條件咪係

毅進by definition好似都算係post secondary education

話知你計乜啦文字藝術啫
學嗰位巴打話齋 係睇人嘅

點比較？

啲人話好搵過白領

去讀書！

post grad本身都唔洗靠新rule都移到啦

哪有錢

要識唱澳洲國歌

基本啦...但個成本係全球計都相對低
生活成本又低

如果仲讀緊書可以點

讀完個diploma都會比visa你？

點計四年出黎

叫細佬妹去再請申我去

結婚

重讀

你當nz係澳洲一個省算喇

係真唔係

sor 真心唔知

Taught master 有乜咁勁？

關移民乜事？

里你老母

degree 有乜咁勁

講中咗？

我都只係聽講
不過次次整親嘅都比好那貴
佢哋交稅又少啲
而且你仲要顧及佢最低工資

利申多倫多做IT

做緊房地產paralegal ，想去加拿大有冇insight

我就係想知點解taught master講到好似同degree差好遠咁

律師去到都搵唔到食
Paralegal ..